---
title: >-
    شمارهٔ ۶۷۱
---
# شمارهٔ ۶۷۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به پیری چو نوجوانان تا کِیَم دل مست مِی باشد؟</p></div>
<div class="m2"><p>جوانی تا به پیری پیری آخر تا به کی باشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخن با کس نمی‌گویم نفس از من نمی‌خیزد</p></div>
<div class="m2"><p>مگر در مجلس جمعی که آنجا ذکر وی باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز فرمان دل مجنون پریشانند اهل دل</p></div>
<div class="m2"><p>پریشانی کشد آن حی که مجنون میر حی باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو قولت نشنوم ناصح نصیحت هر نفس تا کی</p></div>
<div class="m2"><p>بهل تا یک نفس گوشم به قول چنگ و نی باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز داغ لاله‌رخساران به مردن دل بنه اهلی</p></div>
<div class="m2"><p>که جز مردن دل ما را دوای درد کی باشد</p></div></div>